[求推薦] 同macbook兼容度高既無線keyboard滑鼠

是咁的，因為長期用macbook返工，想買返個keyboard同滑鼠，等自己唔洗成日拉到咁近睇同打字
keyboard方面真係唔係好熟，本身幾鍾意mpb15個keyboard，用耐左都慣左無數字鍵。
本身諗住買apple果隻magic keyboard，但試用完又覺得佢無mpb15本身隻剪刀式keyboard咁好打，同埋d制有少少窄同細粒d，然後上網睇其他剪刀式keyboard好似好貴，驚買完返黎delay又on99。
滑鼠諗住買返直立滑鼠，就咁搵見到hktvmall有隻六十蚊，平平地諗住粗用試下，幾十蚊就算唔好用都無咁肉赤。
有無巴絲比下意見/推薦？

Logitech Mx series

Keyboard用HHKB，啱mac用
老鼠就無提議，我自己windows用MX ergo (trackball)